『那些日子的延续』
　-today was tomorrow-

指针发出低沉的「滴答」声，诉说时间的流逝。

这里位于三十一号悬浮岛中央，是奥尔兰多广域商会通商管理本部内的一个房间。

「──他们差不多到仓库了吧。」

一名女子从堆积如山的待办文件中抬起头，看向墙上的时钟。

「唔咦？」

在同一个房间里啃着硬饼干的少女，也顺着她的视线看过去。

「啊……已经这个时间啦。」

「艾瑟雅和妮戈兰现在应该大吃一惊吧。」

「咦，你没告诉她们那两人被唤醒了吗？」

女子表情阴暗地笑道：

「为了布今天这个局，我骗她们说我最近都在算帐。艾瑟雅平常动不动就爱戏弄人，我只是稍微还以颜色。」

「菈恩学姐领悟到做坏事的喜悦了……」

少女低喃着咬碎饼干，发出清脆的声响。

少女从小就认识女子，知道她以前不是这样的人。只是女子最近一直背负着各种重担，应该累积了不少压力。再说本性越是认真的人，开玩笑时越不知节制。

「可以的话，我真想亲眼见识一下。」

「这也无可奈何啊……」

女子──菈恩托露可•伊兹莉•希斯特里亚的工作非常多。

她表面上任职于奥尔兰多商会，负责处理和协调与妖精仓库和遗迹有关的移送事宜。然而，私底下她其实是各地组织都争相招揽的「英雄种族」──黄金妖精 之一，并在奥尔兰多商会内控制各方势力的平衡。明明光是这样就够辛苦了，她还另外偷偷背负着协助悬浮大陆群 回避即将来临的灭亡，替一场壮阔的大战进行事前准备的重责大任。

虽然她本人表示已经将能让别人代劳的工作都分派出去……实际也应该是如此。事实上，少女和少女的学姐娜芙德常被交派各种工作而四处奔波。

但那些无法让别人代劳的工作终究还是得由菈恩托露可亲自处理，这些工作的分量也多得吓人，导致她最近根本无法好好休息。

「唉，这种日子也快要结束了。赶紧让大贤者大人回来，跟他要个长假吧。」

菈恩本人如此表示。幸好这句话听起来不像是在逞强。

（在那之后已经过了四年。不对，是快要五年了。）

她回想起过去的事。

先是莱耶尔市，然后是科里拿第尔契市，最后再回到莱耶尔市。缇亚忒经历了许多邂逅、交谈、冲突与离别。

她不觉得这段时光只有好事，但也不觉得只有坏事。唯一能够确定的是，正因为经历了那段日子，才有现在的自己。

不对，并非只有自己是这样。每个人都仍在延续那段时光。这或许是成长，也或许是停滞。在这个即将灭亡的世界仅存的时间当中，这两者几乎没有差别。

一直默默地吃，装饼干的盘子自然很快就空了。

（……赌上悬浮大陆群未来的决战即将来临了啊……但我还是没什么实感。）

缇亚忒用纸巾清洁手指上的油脂回想过去。

（唉，再试着挺起胸膛努力一下吧。）

「对了，缇亚忒。之前那件事后来怎么样了？」

「嗯。」

缇亚忒咬碎嘴里的饼干，眨了一下眼睛回答：

「呃……虽然不晓得……能不能说是按照计划进行，但目的达成了。后续的事情都交给玛格他们处理了。」

「玛格……」

原本在看文件的菈恩托露可抬起头。

「玛格莉特•麦迪西斯吗？真要说起来，我们可以相信他们吗？」

「嗯，这问题真难回答耶……」

缇亚忒懊恼地说道。

毕竟菈恩托露可所说的「他们」原本都是重量级罪犯，而且现在做的事情也明显都是违法，客观来看实在不太妙。

就在缇亚忒皱起眉头思考该如何回答时──

「我换个问法。你相信他们吗？」

「呃，嗯，当然相信。」

这点缇亚忒可以立即回答。

「原来如此。那就没关系了。」

菈恩托露可似乎接受了这个答案，接着继续阅读文件。

「咦，刚才那个问题到底有什么意义？」

「没什么大不了的。我只是想给自己一个说法而已。」

菈恩托露可做出这个微妙又让人摸不着头绪的回答后，就继续埋头工作了。

『时间停止，然后继续流转』
　-glints of lives-

他本人表示自己度过了幸福的一生。

认识他的人也都相信这句话。

「真是忙死了。」

女子扠着腰叹了口气。

飞空艇的许多地方状况都变差了，因此差不多该正式来个大翻修了。这艘船飞了很久，过程中也吃了不少苦──毕竟是用来往返地面──所以这也是无可奈何。

问题在于「维修飞空艇」这件事并不像世界上大部分的人想得那么简单。很花钱和必须寻找技术人员当然也有影响，但更麻烦的是必须取得各方面的许可。飞空艇对悬浮大陆群来说是极为重要的技术，是交通关键、资产兼强力的兵器。想拥有飞空艇必须获得各种资格和一些机关发行的许可。而在动到飞空艇──例如进行修复或改造时，也必须获得几乎一样多的许可。

也曾有官员表示如果嫌麻烦可以放弃持有。若只是想要往返地面，可以利用护翼军的飞艇。放弃老旧的事物和新事物共存也不是件坏事。

女子当时只回了「说不定呢」。

之后她重新思考了一下。麻烦归麻烦，她还是不想这么快就放弃这艘船。虽然和新事物共存也不错，但继续沉浸在过去的感谢和感伤中一阵子也没关系吧。

既然是自己决定要接受这些忙碌，那她自然没有立场表示不满；即使如此，还是会想要发牢骚。

「妈妈，妈妈。」

女子回头看向呼喊她的人。

一个苗条的绿鬼族 用毛巾擦着汗走过来。

「有客人来了。」

「什么？有这个行程吗？」

「没有，对方没有预约。只说是碰巧来到这附近──」

「打扰了。」

一道墙壁靠近──至少看起来是这样。

因为高大的种族通常不会持有小型到中型的飞艇，所以这个工房办公室是配合体型娇小的种族建造。这种建筑物的走廊对单眼鬼 的巨大身躯来说实在太窄了。

即使被迫弯腰，并且缩起肩膀摆出不自在的姿势，那位稀客还是眯起只有一只的眼睛笑了。

「抱歉突然来访。好久不见了，娜芙德小妹。很高兴看见你过得不错。」

女子──

娜芙德•卡罗•奥拉席翁比单眼鬼晚了几秒才露齿笑道：

「你也是啊，穆罕默达利医生。你真的不管什么时候看起来都一样健康呢。」

†

「妈妈，关于新型探照灯的目录。」

「这件事我全权交给桂涅塔处理了，你去问她吧。」

「真是的，大姐每次资料都处理得很随便。」

探出头说话的绿鬼族少年发着牢骚离开房间。

看着他的背影──

「……你当妈妈了呢。」

穆罕默达利低声说。

「是啊，有六个儿子和五个女儿。晚点再一一向你介绍。」

娜芙德喝着茶回应。

「顺带一提，我们没有血缘关系，虽然这也是理所当然。」

「的确。他们全都是绿鬼族吗？」

「没错。都是灰罅 部落的小鬼。那里最近也发生了很多事，那些追求浪漫离开部落的年轻人直到前阵子都还是由葛力克在统一照顾。」

绿鬼族是短命种，大部分的短命种都会以部落为单位建立共同体。换句话说，隶属于部落的孩子就是整个部落的孩子，隶属于部落的成人就是他们所有人的父母。按照他们的说法，一一规定谁是谁的父母，是只有时间多到能耗费在单一生命上的长命种具有的独特想法。

对他们来说，因为个人理由离开部落算是禁忌。触犯禁忌者将失去故乡，只能独力生存。许多人没有能够依靠的对象，也不具备独立生活的能力，然后就这么死了。

「葛力克说他自己是多亏了其他部落流放者的照顾才能活下来，所以想对下一代做同样的事情来报恩。」

「啊……嗯。的确，真令人怀念。」

「原来你连上一个世代的人也认识啊？人面真广，不对，应该说很长吧？」

「唯独累积的回忆数量，我还算有点自信。」

穆罕默达利耸肩笑道。

「总之因为这样，这里已经算是个小部落了。当父母的大人负责照顾还是孩子的小鬼。他们成长得很快，过不久人数也会开始改变吧。」

这对短命种来说也很常见，而绿鬼族更是早熟又多产。

「葛力克本人已经不在了，但如你所见，葛力克•葛雷克拉可还活在他们心里。正因为每一条生命都很短暂，才会有许多事物被下一代继承。绿鬼族真是不错的生命，总是闪耀着光辉。」

「……原来你是这样看待他们啊。」

「哎呀，医生你不这么认为吗？」

「这个嘛，我在你们身上也看见了那种光辉。」

说着说着，穆罕默达利像是真的觉得耀眼般眯起眼睛。

「啊……」

娜芙德尴尬地别过视线──

「对了，我差点忘了有件关于这方面的事情想问医生。」

但立刻重新转向单眼鬼。

「什么事？」

「是关于我们的事情。黄金妖精原本很少活超过二十岁吧？结果我和菈恩已经二十四岁，缇亚忒二十岁，潘丽宝她们也差不多快十九岁了，大家最近是不是活太久了？」

「……喔。」

「我不认为这种事能一直持续下去。坦白讲，我大概还剩几个月？」

经过几秒钟的沉默。

「这点我也不知道。」

「医生也不知道吗？」

「我以前是为了不让你们接近莫乌尔涅，才会刻意对你们进行扭曲的调整，相对地，也会对身体造成负担。你们的性命确实有因此缩短。不过这部分的影响应该没有那么大，就算现在的做法已经经过重新调整，也不太可能出现戏剧性的变化。简单来讲，你们的现状已经超出我的理解了。」

「啊……」

「菈恩托露可小妹似乎有对此建立一个假设……但遗憾的是因为没有证据，所以她不愿意告诉我。」

「这就表示菈恩觉得不急吧，看来短时间内不需要担心了。这样子的话，嗯，感觉还不错。」

娜芙德用力坐到椅子上。

「悬浮大陆群和我们哪一边会先毁灭的比赛仍在持续中呢。」

「哈哈。真是场难分胜负的比赛呢。希望可以一直不分胜负下去。」

「那你可要盯紧了，胜负大概就在一瞬之间。」

说完娜芙德望向窗外，那里是飞空艇工房的角落。

「你们几个别给我偷懒！所有人下个星期的命都赌在这艘飞艇上了，听懂了没有！」

几名绿鬼族在挨了母亲的骂后，慌张地回去工作。

穆罕默达利温柔地──用怀念的眼光看着那道身影，像是觉得非常耀眼。

『苦涩又温柔的梦中』
　-it will be a beautiful world-

──这个。

从这里开始。

是刚开始的世界黎明时的故事。

还不晓得恐怖侵略者的威胁，在摇篮中度日的人们最早在白雪上留下的小小足迹──

†

他茫然地看着窗外。

广阔的天空。

飘浮在空中的云朵。

他只是默默看着这些存在于该处的景色。

「喂！」

背后突然传来一道怒吼声。回头一看，一个留着红色长发的女孩正扠着腰面露怒色。

「今天轮到你！替花坛浇水吧！」

──？

花潭……花檀……花坛。那是什么东西？

……啊……对了。这栋建筑物的东侧有一块土壤裸露的地面，那里用低矮的栏杆围了一块区域。那就是花坛。

花坛里种了植物的种子。然后……还有什么来着？

「再过不久就要发芽了！」

牙……涯……芽。

发芽后会怎么样？

「会继续长大，然后开出漂亮的花朵！」

哗……錵……花。

开了会很漂亮。

这个女孩子说的话都很新奇，无法马上想像出画面，也无法立刻理解意思。不对，就算多花一点时间，他也没把握能够完全理解。换句话说，就是搞不太清楚。

虽然搞不太清楚……但那些一定都是非常美好的事物。

因为这个女孩说话时看起来是如此开心。

「真期待呢。」

脐带……骑带……期待。

那是什么？不知道。虽然不知道，但应该是真的很美好的事情。他能够如此确信。

没错，这个世界有许多美好的事物。

因为她是这么说的。

而且还露出这么灿烂的笑容。

「所以，要去浇水！」

对了，还有这件事。

浇水，是让芽和花变漂亮的必要程序。

为了将美好的事物引导到这个世界，自己能用这双手办到的事情。

「我知道了，嗯……」

少年。

这个对所在的世界一无所知，也不知道世界有多美好的少年缓缓起身。然后──

「艾陆可，我马上过去。」

喊出眼前这个红色女孩的名字。

呼唤这个世界的基础，位于所有美好事物中心的少女名字。